\documentclass[hidelinks, a4paper,11pt,twoside,final]{article}

\usepackage[english,francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{color}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{varioref}
\usepackage{comment}
\usepackage{dirtree}


\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\renewcommand{\headrulewidth}{1pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{\textbf{UML Reverse}}
\fancyhead[R]{\includegraphics[width=2cm]{img/universite-rouen.jpg}}

%Opening
\title{\bfseries Analyse des risques\\Projet UML Reverse}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=3cm}
\date{\vspace{-5ex}}

\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
  Version~: & 1.2\\[.5em]
  Date~: & \date{27/02/2017}\\[.5em]
  Rédigé par~: & Amine \textsc{Bouaziz}\\
               & François \textsc{Kopka}\\
               & Guillaume \textsc{Naimi}\\
               & Etienne \textsc{Royet}\\
               & Jérémy \textsc{Tevenin}\\
               & Romain \textsc{Vialatte}\\
               &\\[.5em]

\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\begin{center}
    \section*{Mises à jour}
    \begin{tabular}{|c|c|p{8cm}|}
        \hline{\textbf{Version}} & {\textbf{Date}} & {\textbf{Modifications réalisées}}\\\hline
        {0.1} & {02/12/2016} & {Début de la rédaction de l'ADR}\\\hline
        {0.2} & {16/12/2016} & {Modification de l'ADR}\\\hline
        {1.0} & {07/01/2017} & {Relecture avant présentation du document}\\\hline
        {1.1} & {27/01/2017} & {Mise à jour après revue de lancement}\\\hline
        {1.2} & {27/02/2017} & {Modification suite à l'avancement du projet}\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\newpage
%Table of contents
\tableofcontents
\newpage

%Contents
\section{Introduction}
  Ce document consiste à repérer en amont du développement du projet, les risques pouvant nuire à celui-ci et à indiquer quelles sont les solutions envisagées. 
  Il est aussi indiqué la probabilité et la gravité de chacun des risques ainsi que leur criticité. 
  Afin d'avoir un document clair et aéré, les risques sont repérés par une référence.

\section{Liste des risques}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|p{4cm}|p{4cm}|c|c|}
        \hline
        {\textbf{Référence}} & {\textbf{Description}} & {\textbf{Conséquences}} & {\textbf{Criticité}} & {\textbf{Plan d'action}} \\\hline
        {R1} & {Manque de temps dû aux autres projets universitaires} & {Accumulation de retard, impossibilité de finir l’application} & {40\%} & {C1}\\\hline
        {R2} & {Assimiler le code existant} & {Perte de temps importante} & {8\%} & {C2}\\\hline
        {R3} & {Démission d'un membre} & {Perte de temps très importante} & {10\%} & {C3}\\\hline
        {R4} & {Maitrise du langage XMI} & {Perte de temps importante. Si non maitrisé impossibilité de répondre à la demande du client} & {6\%} & {C4}\\\hline
        {R5} & {Perte de motivation} & {Perte de temps importante} & {8\%} & {P5}\\\hline
        {R6} & {Conflit sur la gestion du projet} & {Retard sur le projet, produit non conforme aux attentes du client} & {18\%} & {P6}\\\hline
        {R7} & {Problème lors de l'intégration} & {Perte de temps importante} & {4\%} & {P7}\\\hline
        {R8} & {Compréhension du Parse} & {Perte de temps importante} & {2\%} & {C8}\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\section{Valeurs déterminées}

    \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
        \hline
        {\textbf{Risque}} & {\textbf{Probabilité (0-1)}} & {\textbf{Gravité (1-5)}} & {\textbf{Criticité (0-5)}} & {\textbf{Criticité (en \%)}} \\\hline
        {R1} & {0.5} & {4} & {2} & {40}\\\hline
        {R2} & {0.1} & {4} & {0.4} & {8}\\\hline
        {R3} & {0.1} & {5} & {0.5} & {10}\\\hline
        {R4} & {0.1} & {3} & {0.3} & {6}\\\hline
        {R5} & {0.2} & {2} & {0.4} & {8}\\\hline
        {R6} & {0.3} & {3} & {0.9} & {18}\\\hline
        {R7} & {0.2} & {1} & {0.2} & {4}\\\hline
        {R8} & {0.1} & {1} & {0.1} & {2}\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

    Une probabilité de 0 indique que le risque est nul. A l’inverse, une probabilité de 1 indique que le risque peut arriver. 
    Une gravité de 1 représente un risque acceptable, au contraire, une gravité de 5 représente une situation extrêmement critique.\\
    Criticité = Probabilité x Gravité\\
    On multiplie par 20 pour avoir la criticité en pourcentage.

\section{Tableau récapitulatif}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{2.5cm}|c|c|c|c|}
        \hline
        {\textbf{Probabilité Gravité}} & {\textbf{Faible (<10\%)}} & {\textbf{Moyenne (10-25\%)}} & {\textbf{Forte (25-50\%)}} & {\textbf{Très forte (>50\%)}} \\\hline
        {\textbf{Acceptable}} & {R7;R8;R5} & {} & {} & {}\\\hline
        {\textbf{Préoccupant}} & {R4} & {R6} & {} & {}\\\hline
        {\textbf{Important}} & {} & {} & {} & {}\\\hline
        {\textbf{Critique}} & {R2} & {R3} & {R1} & {}\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}

\newpage
\section{Solutions}
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|p{4cm}|c|c|p{4cm}|}
        \hline
        {\textbf{Référence}} & {\textbf{Description}} & {\textbf{Conséquences}} & {\textbf{Criticité}} & {\textbf{Plan d'action}} \\\hline
        {C1} & {Organiser les heures de travails} & {Interne/Externe} & {Temporel} & {Faire des heures supplémentaires}\\\hline
        {C2} & {Mauvaise compréhension d'une partie du code} & {Interne} & {Technique} & {Demande aux collègues des explications}\\\hline
        {C3} & {Organisation des tâches} & {Interne} & {Organisation} & {Renégociation des priorités avec le client}\\\hline
        {C4} & {Mauvaise compréhension du langage} & {Interne} & {Technique} & {Demande d'explications supplémentaires aux collègues}\\\hline
        {P5} & {Distribution du travail en fonction des préférences} & {Interne} & {Organisation} & {Discussion pour se remotiver}\\\hline
        {P6} & {Spécification d'un maximum de choses et mise en place de réunions régulières pour se mettre d'accord} & {Interne} & {Temporel} & {Rendez-vous avec le client pour qu’il donne sa réponse au conflit}\\\hline
        {P7} & {Architecture modulaire + Intégration continue} & {Interne} & {Temporel} & {Essayer de modifier le code pour que l’intégration fonctionne}\\\hline
        {C8} & {Mauvaise compréhension du Parse} & {Interne} & {Technique/Temporel} & {Demande d'explications aux collègues}\\\hline
    \end{tabular}
\end{center}
 
\section{Risques majeurs}
    Au début nous avions listé en risque majeur ~: 
    \begin{itemize}
    \item Le manque de compréhension du code existant
    \item L’utilisation de JavaFX
    \item L’utilisation de Maven
    \item La maîtrise du langage XMI
    \item Le manque de temps
    \end{itemize}
    Cependant après avoir ré analysé nos risques, nous avons vu à la baisse, les problèmes liés à l’utilisation de JavaFX et Maven. \\
    (27/02/2017) Aujourd'hui la maîtrise du langage XMI, l'utilisation de Maven et JavaFx ont été revue à la baisse, ainsi que la compréhension du code.
\end{document}
